<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on עמיר אייל פסיכותרפיה מתבגרים, מבוגרים והדרכת הורים</title>
    <link>//localhost:1313/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on עמיר אייל פסיכותרפיה מתבגרים, מבוגרים והדרכת הורים</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>he</language>
    <lastBuildDate>Sat, 31 May 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>אודות</title>
      <link>//localhost:1313/post/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/about/</guid>
      <description>&lt;p&gt;אני עמיר, פסיכותרפיסט קליני, מלווה כבר למעלה משני עשורים מבוגרים, הורים ומתבגרים במסע פנימי, אמיץ, שמתחיל לא פעם בשאלה פשוטה: האם אפשר אחרת?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;מה-מביא-אנשים-אליי&#34;&gt;מה מביא אנשים אליי?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;לפעמים זו תחושת תקיעות – כאילו דלת פנימית שנסגרה מזמן לא מצליחה להיפתח.&lt;br&gt;&#xA;לפעמים זו חרדה ששוטפת בלי אזהרה, דיכאון שמערפל את היום, או קשרים שכבר לא מחזיקים כמו פעם.&lt;br&gt;&#xA;ולעיתים זו פשוט התחושה שמשהו לא עובד. שיכול להיות אחרת – אבל איך?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>חרדה חברתית: מאחורי הקלעים של הפחד החברתי – זיהוי,  ואפשרויות טיפול</title>
      <link>//localhost:1313/post/social-phobia/</link>
      <pubDate>Sat, 31 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/social-phobia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;חרדה חברתית (Social Anxiety Disorder) היא הרבה מעבר לביישנות. מדובר בהפרעה פסיכולוגית עמוקה וכואבת, שבה החשש מביקורת חברתית גורם לסבל משמעותי, הימנעות מהזדמנויות חיים ולעיתים גם לדיכאון נלווה. החדשות הטובות: ניתן לטפל בה – באופן יעיל ומשנה חיים.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>סמכות הורית – למה גבולות ואהבה לילד חייבים ללכת יד ביד</title>
      <link>//localhost:1313/post/parental-authority/</link>
      <pubDate>Sat, 31 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/post/parental-authority/</guid>
      <description>&lt;p&gt;הורות מזמנת רגעים של קרבה, אהבה ורכות – אבל גם מצבים של תסכול, מאבקי כוח וחוסר אונים.&lt;br&gt;&#xA;אחד האתגרים המרכזיים שכל הורה פוגש הוא שאלת &lt;strong&gt;הסמכות ההורית&lt;/strong&gt;:&lt;br&gt;&#xA;האם אני נתפס בעיני ילדי כמישהו שאפשר לסמוך עליו? שמציב גבולות ברורים, אך גם מבין ואוהב?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
